現在，中共用維人集中營對付漢人了

先對外界說，集中營是用來對付恐怖分子的，讓維人放下戒心；

然後說，集中營是用來對付維人的，讓漢人放下戒心；

現在，中共用維人集中營對付漢人了：

//據自由亞洲電台和《報道者》8月1日聯合報道，流亡海外的新疆漢族居民李欣（化名）近日接受電話採訪時表達了追求公平正義、與家人團圓的迫切願望。她表示，現在很難聯繫到家人，只可以打電話，但電話被監聽，「我們那裏（指家裏）應該是有一台監聽儀器的，他們可以從儀器調取我們的通話紀錄，我們被列入了重點被監視的名單。」

李欣說，家人被告知，因為言語上對他國政治的讚賞而被關入「再教育營」。之後，他們家的菜刀被焊接鐵鏈、打上編號，全家人都被拍照、被迫寫「思想報告」。

李欣用「集中營」來定義「再教育營」。她說，集中營裏維族和漢族的待遇相似，家人被關在不到10平方米的囚室，裏頭有其他少數民族民眾；囚室沒有窗戶，有3個錄像頭24小時全程監控，不允許講話，每天要接受共產黨思想教育，如果講話或者被人舉報，就會被送到體罰室。在那裏，有些人被吊起來，被用手銬銬起來之後吊在高處，被鞭打；還有些人被電擊。而她家人剛被關進去時，曾遭受老虎凳酷刑、被逼供畫押。

李欣提及，她的幾個朋友和家人的朋友也都被抓進集中營，其中一家人是因為家被強拆。漢族人中被迫害的主要是有過出國紀錄的，還有就是那些家裏有房被強拆的，就是政府想要他們的地。被強拆之後很多人就不服，就去討說法，結果就進了集中營。

當地還有一個漢族人，看不慣中共對維吾爾族的壓迫和統治，就講了簡單一句話：「哪裏有壓迫哪裏就有反抗。」這一句話不知怎樣洩露出去了，後來他全家人都被送進集中營接受所謂的「技術培訓」。當局叫做職業技能培訓，其實外表看上去跟監獄沒甚麼區別。

家人被捕之後，當局強迫李欣和她的長輩去做「維穩」工作。當局要他們買「維穩」道具，很長的一個大頭木棍，還要買哨子、報警器、紅袖標（「維穩」身份的標誌）。而報警器也是個監聽他們的設備。

當局還分派哨子，一旦哨子吹響之後，每一家必須去廣場集結。拿那個棒子在那邊揮來揮去，就是練習怎樣去打人。當局說要打暴徒，說誰是暴徒，每一家人必須就要打誰。當局一聲令下，如果不去的話，就會被視為抗拒命令，就會被關押進集中營。

當局最近一項鼓動人與人相互監控的做法是「釣魚維穩」。不論是平民還是警察，都被鼓勵以便衣、平民的身份接近「可疑」民眾，佯裝為擁有同樣信仰或者反政府思想，對「可疑」民眾套話，直到證據確鑿、取得足夠情報之後，就向當局舉報。李欣披露了一份相關文件，裏頭列出各種舉報可得到的不同獎金。

李欣表示，之所以選擇流亡海外，就是為了逃命，在自己的家鄉沒有辦法生活下去。

李欣一家住在新疆一個十幾萬人口的城市，城市裏至少有5座「再教育營」，有的營區是學校、醫用設施、平房所改建而成。城市裏的監視是大規模的、不分民族的，例如每個巴士站有兩顆監視鏡頭，巴士站還搭了一個玻璃小房，派駐一個帶著探測器的人員，而巴士上當然也都是監視器。漢人住的小區也一樣被鐵絲圍起，唯一的出入口被24小時監控。街上有裝甲車，上頭的人沿街訓誡居民，天上時常聽見直升機的聲音。

李欣說，「在新疆我們感受不到甚麼是安全，新疆當局叫我們怎樣，我們就怎樣，我們就真的只有服從，感覺是過了今天，就沒有明天。當時還在新疆，給我的感覺就是，來自地獄的鈴聲那種恐懼的感覺，一個陌生號碼要你做不想做的事情而你沒有選擇。不定時地打給你，而且你必須要接，如果你不接的話，他就要挾你要送你去集中營。甚至就是有一天深夜，我的家人接到電話傳訊他到公安局，4個小時後才回來。」

李欣在家人被關押之後，如果前往大陸其它省份，都必須寫假條申請。即使到了其它省份，李欣也有強烈的不安全感，她很少對其他漢人提起家鄉。譬如說租房子，他們看到新疆的身份證，會尋找各種理由不出租，或是刁難。「我一說我是新疆來的，我的同事、朋友就會用各種眼光看待我。」//

現在，國泰航空將機組人員的名單交給中共；

滙豐將協助美國供出孟晚舟的員工名單交給中共

警察捉學生會會長，是為了查他的寓所開電腦找名單；

瑪麗醫院要將所有戴黑色口罩的醫護名單摘下；

教育局打電話給校長要他交出罷課老師的名單；

選委會在已上鎖的房間丟失了300萬選民的私隱......

小心任何把你的名字摘下來的人。香港已孕育一個告密者社會，隨時都會有人將你供出。

你卻沒法知道，極權在未來會拿這份名單幹甚麼。

或許你的名字，早已被人劃上紅筆。

//保安局副局長區志光，於2018年12月6至10日帶領7名跨部門反恐專責組成員到訪新疆，該次是專責組第一次進行境外訪問，原因是新疆曾發生多宗恐襲事件，但近年得以控制和改善，故認為可為香港制定反恐政策提供參考。李家超回應，代表團到訪新疆期間，就預防恐怖主義活動工作，與當地官員交流，期間沒有看到當地有違反人權的反恐工作，認為議員不應偏聽或偏見。//

作者